點樣可以學語言學得好d?

係咁既
前幾日考左個試
係英文以外既語言黎
都學左半年架啦
寫同睇都係有d小錯誤但唔算太多
考試都好高分
結果考試個陣一考listening就收哂皮
完全聽唔切呆左咁坐係到好灰
平時上堂老師講既野都唔係好聽得明要問同學
唔止呢個語言啦講返英文聽起上黎都唔係好聽得到
點樣可以聽得好d唔會再案件重演
係咪我學野既方法有咩問題？

你平時聽得少囉

半年唔算多

師傅，唔係擺低粒膠就叫有貢獻架
有咩解決方法可以提議下？
諗返以前考英文listening個陣最多係寫唔切同埋知佢講咩但唔識隻字
今次考試個陣講個段係教過既野
同埋課程上成日用到既詞黎
但聽個陣聽到個音又load唔切隻字就已經到下一句
淨係聽到某d字但理解唔到完整句子
我好認真想求教
唔好擺低粒 就算好嗎？

你係咪都有d學語言既經驗？
介唔介意分享下？

咩文？學緊spanish一樣係listening特別差

學咩語言又唔講

學緊韓文

唔好意思
因為唔想淨係學韓文既人入黎交流
想聽多d學其他語言既人既意見

睇片 有字幕嗰隻
至少練到聽到幾個單字
至少你個腦習慣咗先
跟住開始從書面上學起
學好基礎 覺得掂啦 ok得
再揾嗰個語言嘅討論區同人傾計

學好一種語言至少要一年
加油巴打

即係你覺得聽野係要俾個腦習慣先會聽得快同理解到？
你學緊或者學過咩語言呀？

韓文學左2年，出面學1年，自學1年
上幾個月考完topik 2 level 4
反而最廢係writing , listening 就最高，有成84/100

真係要係咁聽
考試語速快
我覺得睇片跟讀最好
學過日文但廢j

你唔係日日聽講好難 係聽個方面掌握得好
係要聽加講同時進行先有用 咁先幫到你個腦去記
利伸學咗日文三年 去到同人講野都係唔係好掂

學 但唔用有鬼用咩 識多d你學果種語言既朋友啦

試下睇片睇一次無字幕聽唔聽得明佢講咩同講左咩詞彙，再睇一次有字幕睇下有無錯，跟住自己模仿講一次。

仲有可能要記熟啲詞彙用多啲（自己講或者自己作句試下）

我覺得可以訓練到聆聽同加深印象。

之前學日文我自己會咁樣做，日文學到N2就無學

發現泡畜

其實學一種語言半年
除非你真係好勤力好勤力
如果唔係你期望有乜嘢成果
你諗下香港大把人讀咗十幾年英文都係一pat屎咁樣

唯一嘅方法就係靠多啲接觸囉

我自己覺得，一般嚟講，讀寫聽說最難係聽
因為講嘢你可以揀自己程度既生字同文化去表達
聽你冇得控制聽乜
所以listening最難掌握，遇到挫折好正常

文法 *

我而家都係學緊韓文 年資一樣
最主要問題係韓國人講嘢好快
而且你新學聽唔慣個種語言
加上當你聽到佢嘅發音同你平時聽到有輕微出入 就變到好難跟 甩少少就成段聽唔到
我考試之前 就試過拎返書入面啲聆聽錄音不段重播 淨係聽佢講嘢
聽清楚佢每一隻字係咩
平時亦會睇下韓國嘅片集慣下唔同人講嘢嘅發音口音
夜晚臨訓先見到個呢個post 我又新學幫唔到啲咩

咁多位巴打既提議都好好呀
暫時綜合以上既意見諗緊
1. 聽書既錄音跟住重覆佢講既野
2. 試下寫低佢講過既內容
3. 睇課文跟住段錄音讀多幾次
大家覺得咁樣得唔得？
練好d我會試下搵人練
返工個到都有d韓國客
我估可以講兩句

韓國電視劇講野速度起碼最少topik LV4
要慢慢適應 我覺得最難係文法包含感情同語氣 呢D野都會影響到個答案

巴打係咪鍾意睇韓國綜藝同韓劇個d

睇多d av